\chapter{Zadání}

Navrhněte a realizujte zapojení, které na svých 8 výstupech bude dle 
taktu interních hodin postupně vypisovat ASCII kódy vašeho logovacího 
jména do sítě FEL.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Popis zapojení:}

\vspace{0.25cm}

Blackbox s interními hodinami, na jehož výstupu bude 8 znakové logovací 
jméno na 8 binárních výstupech. Aktivních stačí jen 7 bitů = 128 znaků 
základní tabulky ASCII. Jednotlivé bloky budeme postupně na cvičení 
navrhovat.

\vspace{0.25cm}

Celé zapojení bude využívat jako vstupní hodiny 1 MHz kruhový oscilátor z MIT.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Odevzdaný protokol do Moodlu bude obsahovat:}

\vspace{0.25cm}

\begin{enumerate}
    \item Schéma zapojení jednotlivých bloků - hierarchicky uspořádaných s označenými piny. (10b)  
    \item Celkové blokové schéma. (5b)
    \item Blokové simulační schéma (5b)
    \item Nastavení simulátoru ADE (2b) 
    \item Simulační výstupy - komentované.(3b)
    \item Layout ("notová osnova v IP blocích") (5b) 
    \item Power ring kolem čipu
    \item Simulace v rozích (5b)
    \item Simulace Monte Carlo vybraného parametru (celková doba generace celého řetězce znaků) (5b) 

\end{enumerate}


\chapter{Teorie}

Můj username je \textbf{CADAJOSE} a tak jsem sestavil tabulku, viz \ref{tab:username}

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Tabulka písmen s dekadickými a binárními hodnotami}
    \label{tab:username}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Písmeno & Dekadicky & Binárně \\
    \hline
    C & 67 & 1000011 \\
    A & 65 & 1000001 \\
    D & 68 & 1000100 \\
    A & 65 & 1000001 \\
    J & 74 & 1001010 \\
    O & 79 & 1001111 \\
    S & 83 & 1010011 \\
    E & 69 & 1000101 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \end{table}
    
    \begin{table}[h]
        \centering
        \caption{Pravdivostní tabulka}
        \label{tab:pravdivostni}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        & \textbf{A} & \textbf{B} & \textbf{C} & \textbf{clk 0} & \textbf{clk 1} & \textbf{clk 2} & \textbf{clk 3} & \textbf{clk 4} & \textbf{clk 5} & \textbf{clk 6} & \textbf{clk 7} \\
        \hline
        \textbf{C} & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
        \textbf{A} & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
        \textbf{D} & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        \textbf{A} & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
        \textbf{J} & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
        \textbf{O} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
        \textbf{S} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
        \textbf{E} & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\
        \hline
        \end{tabular}
        \end{table}
    

    \section{Blackboxy}

    V této sekci budou vypsané všechny blackboxy společně s pravdivostní tabulkou, k 
    mapou a následným zapojením v Cadence Virtuoso.

    \newpage

    \subsection{Blackbox 0}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box0.png}
            \caption{Black box 0}
            \label{pic:BB0}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 0}
                \label{tab:BB0}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 0 \\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 0 \\
                    0 & 0 & 1 & 0 \\
                    0 & 1 & 0 & 0 \\
                    0 & 1 & 1 & 0 \\
                    1 & 0 & 0 & 0 \\
                    1 & 0 & 1 & 0 \\
                    1 & 1 & 0 & 0 \\
                    1 & 1 & 1 & 0 \\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    Nebylo nutné řešit K-mapu, jelikož tento black box dává jen 0.

    \subsection{Black box 1}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box1.png}
            \caption{Black box 1}
            \label{pic:BB1}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 1}
                \label{tab:BB1}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 1 \\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 1 \\
                    0 & 0 & 1 & 1 \\
                    0 & 1 & 0 & 1 \\
                    0 & 1 & 1 & 1 \\
                    1 & 0 & 0 & 1 \\
                    1 & 0 & 1 & 1 \\
                    1 & 1 & 0 & 1 \\
                    1 & 1 & 1 & 1 \\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    Také nebylo nutné řešit K-mapu.

    \newpage

    \subsection{Black box 2}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box0.png}
            \caption{Black box 2}
            \label{pic:BB2}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 2}
                \label{tab:BB2}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 2 \\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 0 \\
                    0 & 0 & 1 & 0 \\
                    0 & 1 & 0 & 0 \\
                    0 & 1 & 1 & 0 \\
                    1 & 0 & 0 & 0 \\
                    1 & 0 & 1 & 0 \\
                    1 & 1 & 0 & 0 \\
                    1 & 1 & 1 & 0 \\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    Poslední black box z "preambule", takže se také neřeší K-mapa.


    \subsection{Black box 3}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box2.png}
            \caption{Black box 3}
            \label{pic:BB3}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 3}
                \label{tab:BB3}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 3\\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 0\\
                    0 & 0 & 1 & 0\\
                    0 & 1 & 0 & 0\\
                    0 & 1 & 1 & 0\\
                    1 & 0 & 0 & 0\\
                    1 & 0 & 1 & 0\\
                    1 & 1 & 0 & 1\\
                    1 & 1 & 1 & 0\\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{K-mapa blackboxu 3}
        \label{tab:KmapaBB3}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            AB/C & 0 & 1 \\
            \hline
            00 & 0 & 0 \\
            01 & 0 & 0 \\
            11 & 1 & 0 \\
            10 & 0 & 0 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    \textbf{Minimalizovaná funkce:}

    \vspace{0.25cm}

$AB\overline{C}$ $=$ $\overline{\overline{AB\overline{C}}}$ $= \overline{\overline{A}\overline{B}\overline{\overline{C}}}$

    \subsection{Black box 4}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box3.png}
            \caption{Black box 4}
            \label{pic:BB4}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 4}
                \label{tab:BB4}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 4\\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 0\\
                    0 & 0 & 1 & 0\\
                    0 & 1 & 0 & 0\\
                    0 & 1 & 1 & 0\\
                    1 & 0 & 0 & 1\\
                    1 & 0 & 1 & 1\\
                    1 & 1 & 0 & 0\\
                    1 & 1 & 1 & 0\\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{K-mapa blackboxu 4}
        \label{tab:KmapaBB4}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            AB/C & 0 & 1 \\
            \hline
            00 & 0 & 0 \\
            01 & 0 & 0 \\
            11 & 0 & 0 \\
            10 & 1 & 1 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    \textbf{Minimalizovaná funkce:}

    \vspace{0.25cm}

    $A\overline{B} = \overline{\overline{A\overline{B}}}$

    \newpage

    \subsection{Black box 5}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box4.png}
            \caption{Black box 5}
            \label{pic:BB5}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 5}
                \label{tab:BB5}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 5\\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 0\\
                    0 & 0 & 1 & 0\\
                    0 & 1 & 0 & 1\\
                    0 & 1 & 1 & 0\\
                    1 & 0 & 0 & 0\\
                    1 & 0 & 1 & 1\\
                    1 & 1 & 0 & 0\\
                    1 & 1 & 1 & 1\\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{K-mapa blackboxu 5}
        \label{tab:KmapaBB5}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            AB/C & 0 & 1 \\
            \hline
            00 & 0 & 0 \\
            01 & 1 & 0 \\
            11 & 0 & 1 \\
            10 & 0 & 1 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    \textbf{Minimalizovaná funkce:}

    \vspace{0.25cm}

    $AC+\overline{A}B\overline{C} = \overline{ \overline{AC \cdot \overline{A}B\overline{C}}}$

    \newpage

    \subsection{Black box 6}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box5.png}
            \caption{Black box 6}
            \label{pic:BB6}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 6}
                \label{tab:BB6}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 6\\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 1\\
                    0 & 0 & 1 & 0\\
                    0 & 1 & 0 & 0\\
                    0 & 1 & 1 & 0\\
                    1 & 0 & 0 & 1\\
                    1 & 0 & 1 & 1\\
                    1 & 1 & 0 & 1\\
                    1 & 1 & 1 & 0\\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{K-mapa blackboxu 6}
        \label{tab:KmapaBB6}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            AB/C & 0 & 1 \\
            \hline
            00 & 1 & 0 \\
            01 & 0 & 0 \\
            11 & 1 & 0 \\
            10 & 1 & 1 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    \textbf{Minimalizovaná funkce:}

    \vspace{0.25cm}

    $A\overline{C}+\overline{B}\overline{C}+A\overline{B} = \overline{\overline{A\overline{C}\cdot\overline{B}\overline{C}\cdot A\overline{B}}}$

    \newpage


    \subsection{Black box 7}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Black_box6.png}
            \caption{Black box 7}
            \label{pic:BB7}
        \end{minipage}%
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \centering
            \begin{table}[H]
                \centering
                \caption{Pravdivostní tabulka black boxu 7}
                \label{tab:BB7}
                \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                    \hline
                    A & B & C & 7\\
                    \hline
                    0 & 0 & 0 & 1\\
                    0 & 0 & 1 & 1\\
                    0 & 1 & 0 & 0\\
                    0 & 1 & 1 & 1\\
                    1 & 0 & 0 & 0\\
                    1 & 0 & 1 & 1\\
                    1 & 1 & 0 & 1\\
                    1 & 1 & 1 & 1\\
                    \hline
                \end{tabular}
            \end{table}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{table}[H]
        \centering
        \caption{K-mapa blackboxu 7}
        \label{tab:KmapaBB7}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            AB/C & 0 & 1 \\
            \hline
            00 & 1 & 1 \\
            01 & 0 & 1 \\
            11 & 1 & 1 \\
            10 & 0 & 1 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}

    \textbf{Minimalizovaná funkce:}

    \vspace{0.25cm}

    $C+\overline{A}\overline{B}+AB = \overline{\overline{C \cdot \overline{A}\overline{B}\cdot AB}}$

\chapter{Výsledky}

\section{Celkové blokové schéma}

\vspace{0.5cm}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/cele_schema.png}

\newpage

\section{Blokové simulační schéma}

\vspace{0.5cm}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/Sim_schema.png}

\newpage

\subsection{Nastavení simulátoru ADE}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/simulace_nastaveni.png}

\subsection{Simulační výstupy}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/vycitani_jmena.png}

\section{Layout}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/layout1.png}

\vspace{1cm}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/layout2.png}

\section{Simulace v rozích}

% \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/}


\section{Simulace Monte Carlo}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/montecarlo_adexl_setup.png}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/montecarlo_FT.png}

\includegraphics[width=\linewidth]{pictures/montecarlo_RT.png}


